科技比以前發達 但生活卻比以前壓抑

作者：史健仁

【科技比以前發達，但生活卻比以前壓抑】

想當年，中國同香港仲有區隔，中共嘅黨國資本主義思想仲未殺入香港，「中國經濟發展機遇」仲未係呢個世界出現。個陣英國佬管治香港相當簡單，只要香港人唔製造麻煩比佢哋，佢哋就唔會理香港人。佢哋冇迫香港人唱英國國歌，冇迫香港細路仔愛英女皇及對英國國旗喊，亦冇取消廣東話及正體字。

其實窮困嘅人唔一定比富有嘅人開心，窮困嘅生活真係好辛苦。以前香港人嘅生活比而家開心，係因為以前嘅人對香港人冇乜機心，冇咁多計算。今日嘅人對香港人卻充滿機心，達官權貴當你係政治工具，網上嘅人就當你廢人咁笑，其他人就只用「機遇」及「發展」咁去睇你，總之機關算盡。

___________
美國工程師兼業餘攝影師Nick DeWolf（1928-2006），於1972年到訪香港，拍下香港城市舊貌，照片多達2500張。44歲來港的Nick可謂非一般遊客，皆因當年外國人到港旅遊，大多到山頂觀光、往香港仔食海鮮，在著名裁縫店造西服等，惟他卻選擇拿著相機深入社區，接觸港人最真實一面。

Nick的舊照片紀錄了當年香港人的生活方式，包括民眾的打扮、街邊大排檔、票價二毫五仙的天星小輪、掛滿衣服的石硤尾徙置區，拼湊和揭露老香港的日常，同時包含不少大人、小孩對著鏡頭的真摰笑容。

照片令人回味當年的香港，有人形容當時人們雖然貧窮，卻窮得快樂，「當時雖然好多窮人，但大家都生活得好幸福，從笑容之中流露出來」；反觀現在「宜家嘅人對物質要求高，崇尚享受，愛同人比較。」

這些照片同時感動不少老一輩港人，令他們回憶當年香港的美好，有人留言稱：「生活自由，多勞多得，肯做唔會餓親。無需愛國，只要愛生活。」、「啲人都冇咁多怨氣，香港人生活冇咁多煩惱，這些珍貴照片看得我心中淌淚。」

Social Media將呢樣野發揚光

Social Media將呢樣野發揚光大